{
    "question": "seorang pedagang mainan anak anak menjual 25 buah boneka dengan hasil penjualan Rp312.500,00.ternyata pedagang memperoleh untung Rp55.000,00.maka pembelian tiap boneka adalah...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Harga beli\u00a0<br>= 312.500 - 55.000<br>= 257.500<br><br>Harga Beli tiap\u00a0boneka<br>= 257.500 : 25<br>= 10.300",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "[tex]u=hj-m \\\\ 55000=312500-m \\\\ 312500-m=55000 \\\\ -m=257500-312500 \\\\ m=257500 \\\\  \\\\ harga 1 buah boneka=257500/25=10300[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-ke-dalam-masalah-sehari-har-969",
            "question": "Ubahlah pertidaksamaan linear berikut ke dalam masalah sehari hari.    a. x &gt; 10\r\nb. 2y &lt; 50\r\nc. 2x + 3 &gt; 4\r\nd. 5a - 1 &gt; 6\r\ne. 7 &gt; 3x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. <strong>\ufeffx &gt; 10.\u00a0</strong>Hari ini harus bisa menghafal Al-Qur&#039;an\u00a0lebih dari 10 ayat.<br>b. <strong>y &lt; 25.</strong> Untuk tuntas Andi harus salah kurang dari 25 soal.<br>c. <strong>x &gt; (1/2).</strong>\u00a0Abang mendapat bagian roti lebih dari setengah.<br>d. <strong>a &gt; 7/5.</strong>\u00a0Apel itu berharga lebih dari $ 1,4.<br>e. <strong>x &lt; 7/3.</strong>\u00a0Kain yang dibutuhkan untuk membuat baju itu\u00a0kurang dari 7/3 meter persegi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "caranya-segitiga-pascal-483",
            "question": "Caranya segitiga pascal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : VII (1 SMP)<br>Materi : Operasi dan Faktorisasi Bentuk Aljabar<br>Kata Kunci : aljabar, segitiga, pascal<br><br>Pembahasan :<br>Menggunakan pola bilangan segitiga Pascal untuk menjabarkan bentuk aljabar (a + b)\u207f.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2192 (a + b)\u2070<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2192 (a + b)\u00b9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2192 (a + b)\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2192 (a + b)\u00b3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a04 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2192 (a + b)\u2074<br>1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2192 (a + b)\u2075<br>\u2191 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2191<br>Koefisien suku ke-1 \u00a0 \u00a0 \u00a0... \u00a0 Koefisien suku ke-6<br><br>Contoh :<br>(x + 3y)\u00b3 = x\u00b3 + 3.x\u00b2.3y + 3.x.(3y)\u00b2 + (3y)\u00b3 = x\u00b3 + 9x\u00b2y + 27xy\u00b2 + 27y\u00b3.<br><br>(a - 2b)\u2074 = a\u2074 + 4.a\u00b3.(-2b) + 6.a\u00b2.(-2b)\u00b2 + 4.a.(-2b)\u00b3 + (-2b)\u2074 = a\u2074 - 8a\u00b3b + 24a\u00b2b\u00b2 - 32ab\u00b3.<br><br>(-2x + 5y)\u2075 = (-2x)\u2075 + 5.(-2x)\u2074.(5y) + 10.(-2x)\u00b3.(5y)\u00b2 + 10.(-2x)\u00b2.(5y)\u00b3 + 5.(-2x).(5y)\u2074 + (5y)\u2075 = -32x\u2075 + 400x\u2074y - 2.000x\u00b3y\u00b2 + 5.000x\u00b2y\u00b3 - 6.250xy\u2074 + 3125y\u2075.<br><br>Semangat!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-a27-b125-c180-d570-ubahlah-me-734",
            "question": "Sederhanakanlah\u00a0    A.\u221a27\u00a0\r\nB.\u221a125\r\nC.\u221a180\r\nD.\u221a570\r\n\r\nUbahlah menjadi pangkat pecahan\u00a0\r\nA.\u221b15\r\nB.5\u221a12\u00b3\r\nC.\u221b12\r\nD.4\u221a48\u00b3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 3\u221a3<br>b. 5\u221a5<br>c. 6\u221a5<br>d.\u00a0\u221a3.19.2.5\u00a0\u21d2hitung sendiri ajalahhhh<br><br>a. 15 pangkat 1/3<br>b. 300 pangkat 3/2<br>c. 12 pangkat 1/3<br>d. 767 pangkat 3/2<br>itulah hasilnyaaaa........<br>tolong di like yaaa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jumlah-dua-bilangan-adalah-100-dan-selisih-nya-adalah-4-818",
            "question": "Diketahui jumlah dua bilangan adalah 100 dan selisih nya adalah 40. bagaimana nilai dua bilangan tersebut dapat dinyatakan dua linear satu variabel???    (tolong sekalian caranya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a+b=100<br>a-b=40<br>_________-<br>\u00a0\u00a02b=60<br>\u00a0\u00a0b = 30<br>masukaan b=30 ke persamaan 2<br>a-30=40<br>a=70",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a\u208ab=100<br>a\u208ab=40<br>________-<br>2b=60<br>b=30<br>a=30=40<br>a=70<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubalah-satuan-sudut-berikut-ke-dalam-derajat-1-360-menit-2-948-227",
            "question": "Ubalah satuan sudut berikut ke dalam derajat    1. 360 menit\r\n 2. 948 menit\r\n 3. 1.020 menit\r\n 5. 75.600 detik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. (360*60)/360 = 60<br>2. (948*60)/360 = 158<br>3. (1020*60)/360 = 170<br>4. (75600/360) = 210<br><br>mungkin seperti itu yang dimaksud!!!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-linier-berikut-122",
            "question": "1. tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan linier berikut    \u00a0\u00a0 \u00a0 a. 24m=12\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 b. 3z+11=-28\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 c. 25-4y=6y+15\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 d. -4x-15=1-8x\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 e. (enam per a) +2=4\r\n\r\n2. jika x adalah bilangan asli, tentukanlah himpunan penyelesaian dari persamaan linier berikut\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 a. 6x+5=26-x\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 b. 2-4x=3\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 c. x-12=2x+36\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 d. -5x - 4x + 10 = 1\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 e. 2 + x per empat = 5\r\n3. jika 3x +12 =7x - 8, tentukanlah nilai x + 2\r\n4. seorang ayah berumur 28 thn, ketika anaknya lahir. berapa umur anak itu ketika jumlah umur mereka 48 thn???\r\n\r\nplissss tlong jawab secepatnya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6x ditambah 5 sama dengan 26 negatif x 6x negatif 26 sama dengan x negatif 15 10x sama dengan 14 x x sama dengan 14/10 sama dengan 1.4",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. m=1/2<br>2. z=-13<br>3. y=1<br>4. x=4<br>5. a=12<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1920-8-2-x-5-863",
            "question": "1+9+20+ (-8) + (-2 x 5) =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "=10+20+(-8)+(-10)<br>=10+20-8-10<br>=12",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-nyari-rumus-fungsi-dari-grafik-gimana-341",
            "question": "Cara nyari rumus fungsi dari grafik gimana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "grafik yang sudah diketahui miniman 2\u00a0titik<br>[tex] \\frac{y-y1}{y2-y1} = \\frac{x-x1}{x2-x1} [/tex]<br><br>kalau grafiknya sudah diketahui gradien dan salah satu titiknya<br>y\u00a0-\u00a0y1 = m(x\u00a0-\u00a0x1)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penderita-kanker-dan-jantung-dirumah-sakit-sebanyak-86-orang-kan-935",
            "question": "Penderita kanker dan jantung dirumah sakit sebanyak 86 orang.    kanker 35 orang.\r\n15 orang menderita kanker dan jantung\r\npertanyaan:\r\n1.banyak penderita yang sakit jantung ada berapa orang ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S=86 \\\\ K=35-15=20 \\\\ keduanya=15 \\\\ Jantung=86-(20+15) \\\\ =86-35 \\\\ =51[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-radian-dari-a180-derajat-b100derajat-c270-194",
            "question": "Tentukan radian dari\u00a0\r\n\r\na.180 derajat \u00a0 \u00a0b.100derajat \u00a0 \u00a0c.270",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)[tex] \\frac{180}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]=\u00a01\u00a0x\u00a03,14 = 3,14<br><br>b)[tex] \\frac{100}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]=\u00a00,555\u00a0x\u00a03,14\u00a0=\u00a01,744<br><br>c)[tex] \\frac{270}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]= 1,5 x 3,14 = 4,71",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}